%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015-2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage[a6paper,landscape,margin=6mm]{geometry}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-math}

\begin{document}

\begin{propriete*}
  Soit $f$ une fonction définie sur $\mathbb{R}$. Les phrases suivantes sont synonymes.
  \begin{itemize}[$\bullet$]
    \item $y=f(x)$
    \item $y$ est l'image de $x$ par la fonction $f$.
    \item $x$ est un antécédent de $y$ par la fonction $f$.
    \item Le point de coordonnées $\left(x; y\right)$ est sur la courbe de $f$.
  \end{itemize}
\end{propriete*}

\begin{propriete*}~
  \begin{description}
    \item[Image] Les phrases suivantes sont synonymes.
      \begin{itemize}[$\bullet$]
        \item Déterminer l'image de $3$ par $f$.
        \item Calculer $f(3)$.
        \item Déterminer l'ordonnée du point de la courbe de $f$ d'abscisse $3$.
      \end{itemize}
    \item[Antécédent] Les phrases suivantes sont synonymes.
      \begin{itemize}[$\bullet$]
        \item Déterminer les antécédents de $4$ par $f$.
        \item Résoudre $f(x)=4$.
        \item Déterminer les abscisses des points de la courbe de $f$ d'ordonnée $4$.
      \end{itemize}
  \end{description}
\end{propriete*}

\end{document}
